四面樹敵下大灣區夢醒（劉細良）

節錄

四面樹敵下大灣區夢醒（劉細良）

習近平出席深圳經濟特區成立40周年慶典，據央視報道指，中央會支持「更高水準」的深港合作，增強在粵港澳大灣區建設中的「核心引擎功能」。鄧小平當年成立特區，是為了打破閉關鎖國走向國際，利用香港的資金、技術及貿易網絡，將共黨官僚嚴密的控制拆牆鬆綁，特區走先一步，為中國現代化打出一條生路。40年後的今天，中共正面臨全球圍堵，提出以內循環應對逆境，這是從鄧小平改革開放路線一大倒退。更甚者是武肺令世界民意逆轉，對中共印象惡化，這將影響民主國家採取更強硬的對華政策。

最近國際民調機構Pew Research Center進行了「中國形象」調查，.......................................

中共國際形象惡劣，是因為武肺危害全世界期間，仍堅持以拙劣低智的大外宣去突出習近平為世界抗疫領袖，結果造成巨大的民意反彈，當中包括逼人道謝，而自己對早期外國援助絕口不提，人家水深火熱時，中共卻扮恩主拯救世界，又用假新聞抹黑其他國家。這些反人性的宣傳計劃，白事當紅事辦，在內地宣傳系統中做慣了，「多難興邦感謝黨」這些宣傳手法，內地人只有敢怒而不敢言，但到了國外，人家才不會一笑置之。

40年軌迹原是一場空

這些逆轉的民意，為執政者下一步追究責任及圍堵提供了基礎。澳洲政府這兩年的轉變十分明顯，而最近德國亦已經歸隊。世界各地的民眾開始思考「價值」在與中共交往的重要性，當中共仍然是3、40年前在廣東珠三角製造玩具、成衣、牛仔褲、電子手錶時，大家對中共體制下縱容仿模、抄襲、侵權隻眼開隻眼閉，因為無傷大雅，亦可享受低廉的中國製造商品。但今天中共輸出世界的是通訊技術、監控技術、大數據系統、互聯網社交平台時，大家就不得不問中共體系的核心價值是甚麼？因為中共的一套「價值」會借這些技術入侵民主自由國家，猶如肺炎病毒。

深圳經濟特區成立40年後，..................................

劉細良太平紳士團隊偽造訪問害我
好意思話中共造假新聞

又講自煮硏發啦